習近平已成世界公敵

2019年02月13日

習近平已成世界公敵
（中國資深傳媒人 呂月） - 呂月

2018年的全國人大政協換屆會議，習近平利用在中共十九大上獲取的「核心」地位和權力，修改憲法，重新恢復終身制，不僅在國內樹敵無數，也把自己置於人類文明潮流的對立面。

彭斯在哈德遜研究所發表的對華政策演說，表明美國與中共建交40年之後，才認清正是自己幫助中共成為比前蘇聯更強大的共產主義和國家資本主義的堡壘。但是中共頭子鄧小平直到死，都保持對美國的警惕。十三大報告起草期間，鄧小平指示把「絕不走西方三權分立的道路」（吳邦國「五不搞」的雛形）寫入文件，被鮑彤領導的文件起草組以「有些事情只能做，不能說」為由說服，結果不了了之。

蘇聯發生八一九政變，江澤民嚇得在中央重新豎起「反帝反修」的大旗，被鄧小平叫去狠訓：「中央早就否定這個口號了，你當時是副部級，沒聽說？」江澤民被嚇出一身冷汗，從此政策往右拐。從六四之後到蘇聯解體，鄧小平陸續為中共制訂出「韜光養晦，絕不當頭」的24字外交方針，先迷惑了克林頓，1994年5月，他宣佈繼續給中國最惠國待遇，並將貿易和人權脫鈎。後迷惑小布殊，2001年中國正式成為WTO成員。

胡錦濤時代已像彭斯說的進行經濟侵略：「採取一系列與自由和公平貿易相悖的政策手段，例如關稅、配額、貨幣操縱、強制技術轉讓、知識產權盜竊，以及像發糖果一樣隨意發放產業補貼。」以犧牲美國（也是整個西方）利益為代價，成為了世界第二大經濟體。08年奧運後，中共開始膨脹，胡錦濤對內提出「不走老路，不走邪路」，對外提出「中國道路」。不過溫家寶對鄧小平的24字外交方針，仍舊言之鑿鑿，說甚麼「100年不動搖」。

到了習近平主政，中國的內政外交徹底變味。彭斯說「北京正在動用一種政府上下全面參與的方式，利用政治、經濟、軍事以及宣傳手段來擴大其影響，增進其在美國的利益」，對美國和世界進行滲透。彭斯還提及習政權對人權越來越嚴重的迫害，「中國已建立起一個無可匹敵的監控國家」。

華為是中共擴張工具

今天重提彭斯講話，是因為它仍在發酵，1月29日美國國家情報總監科茨在國會聽證會上再次點名中國：「北京正在準備與美國展開一場意識形態戰爭。」「應對中國最好的辦法就是揭露他們，美國司法部起訴華為就是一場具有重大意義的揭露。」

孟晚舟自被捕開始就和中美貿易戰糾纏在一起。1月底劉鶴赴美進行高層貿易談判的飛行途中，美國司法部宣佈起訴華為和孟晚舟，並正式提出引渡；以致孟在加拿大聽證會延後日期和特習商定的90天停戰談判的期限幾乎又貼在一起。

華為對習近平是一個怎樣的關係？美國司法部不下十年的調查取證，已經無可辯駁的證明華為是進行技術偷竊、銀行詐騙、搞關稅壁壘、產品危害國家安全的間諜公司，孟晚舟是執行人和負責人。他們是中共國家資本主義侵蝕國際市場的代表，是習近平實現一帶一路、「2025計劃」，建立世界新秩序不可或缺的高科技工具。

任正非標榜華為是不上市、不融資的「私企」，明顯是謊言。中國哪家私企不陷於信貸危機？雖然向松祚也誇獎華為如果像其他企業一樣炒股票、搞房地產就搞不出如此大的成積，恰好證明它的國家資本主義可以不計成本的本質，就像人民日報、新華社、央視等龍頭媒體，可以不依靠廣告和市場，完全依靠國家。

習近平的倒行逆施是文革的產物，是毛澤東消滅文化、破壞教育50年後結出的惡果，他是要用社會主義佔領和主宰全球的野心家。特朗普發表的兩次國情咨文演說，證明美國仍舊是第二次世界大戰後建立的自由民主國際秩序的領導者和捍衞者。美國正在發起和領導對華為的圍剿不可小覷，這是人類在21世紀上半葉展開與極權奴役制度決戰的重要戰役。

呂月
中國資深傳媒人

下一則
下一則
世道人生：貿易談判重點 (李怡)